她們其實不是女生? 這些解讀或會毀掉你童年的《美少女戰士》

《美少女戰士》將會推出25周年紀念《美少女戰士 Eternal 死亡月亮篇》劇場版電影
1994年無綫電視《美少女戰士》啟播，香港一眾80後、90後妙齡少女為了追看這套神級動畫，每日準時在電視機前乖乖等待。如今距離《美少女戰士》開始連載已經超過25年的時間，舊版之後有再版，再版過後又有新版，當年的少女觀眾也變成了熟女。不過早前官方公布《美少女戰士》將會推出25周年《美少女戰士 Eternal 死亡月亮篇》劇場版電影時，還是有不少人少女心爆發，直呼「童年回憶」要回歸，人氣依然不容小覤。
作者武內直子在作品想表達出的捍衛正義的訊息相信不容分說，但如果你深入挖掘，會發現另有一些頗具爭議性的文化解讀，或者會毀掉你童年印象中的美少女戰士！

變身前是男人
除了五大主角之外，「星光三劍俠」星野光、大氣光和夜天光三個角色在《美少女戰士Sailor Stars》中登場，三角以一身短髮中性的形象示人，一改以往戰士典型的女性化形像。在原著漫畫中「星光三劍俠」是純粹的女性角色，然而動畫版三角卻被改成「變身前是男性變身後是女性」的設定，傳聞作者武內直子知道製作公司東映動畫擅自更改角色設定後非常憤怒。

雌雄同體的「美少女」？
後來故事中又出現了極高人氣的角色天王遙（Sailor Uranus）與，其性別問題亦引發極大爭議。由於天王遙最初以「禮服幪面俠」的姿態出現，又一直以超短髮身穿男裝校服形象登場，故不少觀眾認為她被設定為男性。而翻查原著漫畫，最初天王遙確實可以改變性別的設定，使用日語稱謂自我介紹時也是男女稱謂兼用，甚至連天王遙的聲優皆川純子也曾坦言感到十分混淆，不知該用哪種性別口吻演出。可是有粉絲翻查一則美國1998年動漫節的訪談，發現武內直子曾經回應指天王遙一向都是女孩子，「天王星擁有男生的心靈，而海王星則很女性化。」

天王遙在原著稱呼自己時男女稱謂兼用

動漫界LGBT議題先驅
講到女性化的海王星，不得不提與天王遙關係密切的海王滿（Sailor Neptune）。天王遙與海王滿之間的情侶關係，被視為是日本動漫界「百合向」的始祖，連作者都肯定過兩人官方CP的事實。不過和天王遙有愛情戲份的遠不只官配海王滿，天王遙和月野兔之間也有不少隱隱約約曖昧情節，相當耐人尋味。有解讀指出，武內直子除了在作品中開拓了性取向問題的禁區外，還提出了跨性別與開放式關係（Open Relationship）等這些更前衛的兩性問題。事實上，當年因為受到社會習俗以及一些關於針對年幼觀眾的爭議，《美少女戰士》還一度因為未能在某些國家過審而未能順利播出。

以前覺得天王好好丁，家下覺得椎名好好丁

御姐賽高

亂馬1/2

天王遙好像成日有futa漫

出版21年《GameStation》休刊！業界人士討論紙媒寒冬轉型求生

男的更好

You 竟然是個boy

[全世界入黎] 大家每次行動都要對目標有共識

知左好耐les片

Exciting

睇到打冷震